<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>خيام العرب</title>
    <link href="https://arab-tents.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://arab-tents.github.io" />
    <updated>2023-04-16T11:56:38+02:00</updated>
    <author>
        <name>فريق التحرير</name>
    </author>
    <id>https://arab-tents.github.io</id>

    <entry>
        <title> أصل عسل المانوكا الطبيعي</title>
        <author>
            <name>فريق التحرير</name>
        </author>
        <link href="https://arab-tents.github.io/manuka-honey.html"/>
        <id>https://arab-tents.github.io/manuka-honey.html</id>
        <media:content url="https://arab-tents.github.io/media/posts/2/34188.jpeg" medium="image" />

        <updated>2023-04-16T11:56:38+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arab-tents.github.io/media/posts/2/34188.jpeg" alt="عسل المانوكا" />
                    يعتبر عسل المانوكا الطبيعي من أشهر أنواع العسل المستخدمة لأغراض طبية وعلاجية، وهو مشتق من نبات المانوكا الذي ينمو في نيوزيلندا وأستراليا. ويتميز عسل المانوكا بخصائصه الطبية الفريدة، التي تجعله فعالاً في علاج العديد من الأمراض والحالات الصحية. يتم استخراج عسل المانوكا من شجرة المانوكا&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arab-tents.github.io/media/posts/2/34188.jpeg" class="type:primaryImage" alt="عسل المانوكا" /></p>
                <p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">يعتبر <a href="https://wadimanuka.com/">عسل المانوكا</a> الطبيعي من أشهر أنواع العسل المستخدمة لأغراض طبية وعلاجية، وهو مشتق من نبات المانوكا الذي ينمو في نيوزيلندا وأستراليا. ويتميز عسل المانوكا بخصائصه الطبية الفريدة، التي تجعله فعالاً في علاج العديد من الأمراض والحالات الصحية.</span></p>
<h2 class="align-right" style="direction: rtl;"><strong>أصل عسل المانوكا</strong></h2>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">يتم استخراج عسل المانوكا من شجرة المانوكا التي تنمو في البراري النائية والغابات الجبلية في نيوزيلندا وأستراليا. ويعتبر هذا النوع من العسل فريداً من نوعه، حيث يتميز بمكوناته النشطة التي تمنحه الخصائص الطبية المميزة.</span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">وتتمثل هذه المكونات النشطة في مركبات الكينونات والفلافونويدات والحمضيات والإنزيمات، والتي تعمل على تحسين صحة الجهاز المناعي ومكافحة الالتهابات والبكتيريا والفيروسات. كما يحتوي عسل المانوكا على مركبات النيكوتيناميد والديهيدروكافيكول، والتي تعمل على تحسين صحة الجلد وتقليل الالتهابات الجلدية.</span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"> </p>
<h2 class="align-right" style="direction: rtl;"><strong>كيف يتم التحقق من صحة عسل المانوكا</strong></h2>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">تم تطوير نظام تصنيف فريد لعسل المانوكا الطبيعي، يعرف باسم "نظام تصنيف المانوكا الطبيعي"، ويتم استخدامه لتحديد مستوى النشاط الطبي في العسل. ويتم قياس مستوى النشاط الطبي في عسل المانوكا باستخدام مقياس UMF) Unique Manuka Factor)، والذي يحدد مدى تأثير العسل على البكتيريا والفطريات.</span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">وتتراوح قيمة UMF من 5 إلى 20، وكلما كانت القيمة أعلى، كان العسل </span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">أكثر نفعًا في العلاج الطبيعي ومقاومة الالتهابات والبكتيريا بشكل أكبر. وتمثل قيمة UMF المثالية لعسل المانوكا الطبيعي قيمة 10 وأعلى.</span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"> </p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">يتم اختبار عسل المانوكا الطبيعي باستخدام أساليب مختلفة للتأكد من صحته وجودة مكوناته النشطة. ويتم تحليل العسل في المختبرات لتحديد مستوى UMF وتحديد مستوى الإنزيمات والفلافونويدات والمركبات الأخرى الموجودة فيه. ويتم تصنيع عسل المانوكا الطبيعي بطرق مختلفة، وتختلف جودته ومستوى تأثيره على الصحة حسب الطريقة التي يتم بها تصنيعه.</span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"> </p>
<h2 class="align-right" style="direction: rtl;"><strong>فوائد عسل المانوكا الطبيعي</strong></h2>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">تحظى فوائد عسل المانوكا الطبيعي بشعبية كبيرة في العلاج الطبيعي والتجميل، حيث يمكن استخدامه لعلاج العديد من الحالات والأمراض، منها:</span></p>
<ol class="align-right">
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"> علاج الالتهابات الجلدية مثل حب الشباب والأكزيما والصدفية والحروق.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"> مساعدة الجهاز المناعي على مكافحة البكتيريا والفيروسات والمواد المسببة للأمراض.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"> تحسين صحة الجهاز الهضمي وعلاج القرحة الهضمية.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">تحسين صحة الأسنان واللثة وعلاج التهابات الفم والأسنان.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">مكافحة التهابات المسالك البولية.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">تحسين صحة الجهاز العصبي والتقليل من التوتر والقلق.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">تقليل الألم وتسكين الألم المرتبط بالتهابات الجسم.</span></li>
</ol>
<h2 class="align-right" style="direction: rtl;"><strong>طريقة استخدام عسل المانوكا</strong></h2>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">يمكن استخدام عسل المانوكا الطبيعي بشكل مباشر على الجلد أو الفم، أو يمكن إضافته إلى الأغذية والمشروبات. وللحصول على أفضل تأثيرات وفوائد عسل المانوكا الطبيعي. ولكن ينصح بشرائه من المصادر الموثوقة والمعتمدة والتأكد من نسبة UMF الصحيحة، حيث أن العسل المزيف أو ذو جودة منخفضة لا يحتوي على مكوناته النشطة الفعالة ولا يمتلك الفوائد الصحية التي يتميز بها العسل المنتج بجودة عالية ومكونات نشطة فعالة.</span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">ويمكن استخدام عسل المانوكا الطبيعي بعدة طرق، مثل:</span></p>
<ul class="align-right">
<li aria-level="1">
<h3 style="direction: rtl;"><strong>تناوله مباشرةً</strong></h3>
</li>
</ul>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;"> حيث يمكن تناول ملعقة صغيرة من عسل المانوكا الطبيعي مرتين يومياً قبل الوجبات للاستفادة من فوائده الصحية.</span></p>
<ul class="align-right">
<li aria-level="1">
<h3 style="direction: rtl;"><strong>استخدامه كعلاج للجروح والتشققات</strong></h3>
</li>
</ul>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;"> يمكن وضع قليل من عسل المانوكا الطبيعي على الجروح والتشققات لتسريع عملية الشفاء وتقليل الالتهابات.</span></p>
<ul class="align-right">
<li aria-level="1">
<h3 style="direction: rtl;"><strong>استخدامه في العناية بالبشرة</strong></h3>
</li>
</ul>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;"> يمكن إستخدام قطرات قليلة من عسل المانوكا الطبيعي كماسك للوجه لترطيب البشرة وتحسين مظهرها وتقليل الحبوب والبقع الداكنة.</span></p>
<ul class="align-right">
<li aria-level="1">
<h3 style="direction: rtl;"><strong>استخدامه في العناية بالأسنان</strong></h3>
</li>
</ul>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;"> يمكن استخدام قليل من عسل المانوكا الطبيعي كمضمضة لتقليل التهابات اللثة وتحسين صحة الفم والأسنان.</span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">وبشكل عام، فإن عسل المانوكا الطبيعي يمثل خياراً مفيداً وفعالاً للحفاظ على الصحة وعلاج العديد من الحالات الصحية والجلدية والمناعية. وللاستفادة الكاملة من فوائده، ينصح باستخدامه بشكل دوري ومنتظم وفقاً للتوجيهات الصحية والطبية.</span></p>
<h2 class="align-right" style="direction: rtl;"><strong>طريقة تخزين عسل المانوكا الطبيعي</strong></h2>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">يجب أن يتم تخزين عسل المانوكا الطبيعي في مكان بارد وجاف وبعيداً عن أشعة الشمس المباشرة للحفاظ على جودته وفعاليته. ولا ينصح بإضافة العسل إلى المشروبات الساخنة أو الماء الساخن لأن ذلك يؤدي إلى تدمير مكوناته النشطة.</span></p>
<p class="align-right" style="direction: rtl;"><span style="font-weight: 400;">لذلك يجب شراء عسل المانوكا الطبيعي من المتاجر الصحية والمواقع الإلكترونية الموثوقة التي توفر منتجات ذات جودة عالية ونسبة UMF مضمونة. وينصح بتخزين العسل في مكان بارد وجاف وبعيداً عن الحرارة والرطوبة للحفاظ على جودته وفعاليته.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>مميزات وفوائد العسل في الإسلام وكيفية تناوله مثل الرسول</title>
        <author>
            <name>فريق التحرير</name>
        </author>
        <link href="https://arab-tents.github.io/benefits-of-honey-in-islam.html"/>
        <id>https://arab-tents.github.io/benefits-of-honey-in-islam.html</id>
        <media:content url="https://arab-tents.github.io/media/posts/1/fwyd-laasl-fy-lslm.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-03-27T09:43:27+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://arab-tents.github.io/media/posts/1/fwyd-laasl-fy-lslm.jpg" alt="فوائد العسل في الإسلام" />
                    العسل يعد من أشهر المأكولات التي لها دور قوي شفاء الناس من الأمراض الخطيرة، حيث يتضمن العسل على مجموعة من المعادن والفيتامينات التي تعمل على تقوية الجهاز المناعي وتحسين صحة الجهاز الهضمي، كما يتملك على نسب عالية من مضادات الأكسدة التي لها فاعلية في الحفاظ&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://arab-tents.github.io/media/posts/1/fwyd-laasl-fy-lslm.jpg" class="type:primaryImage" alt="فوائد العسل في الإسلام" /></p>
                <p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">العسل يعد من أشهر المأكولات التي لها دور قوي شفاء الناس من الأمراض الخطيرة، حيث يتضمن العسل على مجموعة من المعادن والفيتامينات التي تعمل على تقوية الجهاز المناعي وتحسين صحة الجهاز الهضمي، كما يتملك على نسب عالية من مضادات الأكسدة التي لها فاعلية في الحفاظ على خلايا الجسم من الأورام، لذا يعد العسل من الأكلات التي ذكرت أكثر من مرة في القرآن وكان الرسول ينصح دائماً بتناوله، إليك كل ما تريد معرفته عن مميزات وفوائد العسل في الإسلام وكيفية تناوله مثل الرسول. </span></p>
<h2 class="align-right"><span style="font-weight: 400;">العسل في وصايا الرسول </span></h2>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">كان الرسول صلى الله عليه وسلم يسعى دائماً لتقديم نصيحة الشفاء عن طريق تناول العسل، فعن أبي سعيد رضي الله عنه "(أن رجلاً أتى النبى صلى الله عليه وسلم – فقال أخى يشتكى بطنه فقال: اسقه عسلاً، ثم أتى الثانية فقال: اسقه عسلاً، ثم أتاه الثالثة فقال: اسقه عسلاً، ثم أتاه فقال فعلت فقال: صدق الله وكذب بطن أخيك، اسقه عسلاً، فسقاه فبرأ" </span></p>
<ul class="align-right">
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">لذلك كان النبي دائماً يحب تناول العسل لتحلية المشروبات الساخنة به لأخذ جميع فوائده، أيضاً قال الرسول صلى الله عليه السلام "من لعق من العسل ثلاث غدوات من كل شهر لم يصبه عظيم من البلاء". وهذا يعني من تناول العسل بين الفجر والشروق ثلاثة مرات لا يصيبه أمراض خطيرة. </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">كان الرسول أيضاً ينصح الجميع بتناول العسل للذين يعانون من مشكلات في المعدة، حيث يعمل العسل على تقوية الجهاز الهضمي وحماية المعدة من عسر الهضم لاحتوائه على عناصر غذائية مفيدة للمعدة والقولون.  </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">ومن ضمن الطرق التي كان الرسول يتناول بها العسل هي تناوله مع كوب من الماء قبل الإفطار لمنحه الطاقة والنشاط، وحمايته من الأمراض. </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">وكان الصحابة ينصحون الأشخاص الذين يعانون من مشكلات صحية كثير بتناول العسل وقراءة القرآن فعن الرسول صلى الله عليه وسلم "عليكُم بالشِّفاءينِ: العسَلُ والقُرآنُ". </span></li>
</ul>
<h2 class="align-right"><span style="font-weight: 400;">كم مرة ذكر العسل في القرآن؟ </span></h2>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">تم ذكر العسل مرتين في القرآن في سورة محمد، ومعنى الآية أن من ينعمون بالجنة هناك أنها من العسل الطبيعي الصافي كناية عن قيمة العسل وجودته العالية. والمرة الثانية التي ذكر فيها العسل هي في سورة النحل، وكان يصف بالشراب الذي يوجد منه ألوان عديدة وفيه شفاء للناس. </span></p>
<h2 class="align-right"><span style="font-weight: 400;">الخصائص الغذائية للعسل</span></h2>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">يتكون العسل من العديد من المكونات التركيبات الكيميائية التي تجعله من ضمن أفضل الاختيارات لعلاج العديد من الأمراض الخطيرة، ومن ضمن فوائد هذه المركبات: </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">الماء </span></h3>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">يحتوي العسل على ما يقرب من 17% من مكونات العسل، والماء في العسل هو السبب في رطوبته ومنح الجسم مزيد من السوائل لعلاج الجفاف. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">السكريات </span></h3>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">يتضمن العسل على أنواع عديدة من السكريات أهمها السكريات الأحادية مثل الفركتوز والجلوكوز، ونسبتهم في العسل تساوي 90% من المكونات.أما السكريات الثنائية مثل السكروز نسبته ليست كبيرة تساوي 0.80%.  </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;"> المعادن </span></h3>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">يتضمن العسل على كمية فائقة من المعادن المغذية أهمها البوتاسيوم الذي يحافظ على صحة العظام والمفاصل، و الكالسيوم الذي يقي من هشاشة العظام، والحديد يعمل على تقوية الجهاز المناعي والوقاية من الأمراض المعدية المنتشرة، أيضاً به نسب عالية من النحاس والفسفور والمنجنيز.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">الفيتامينات </span></h3>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">العسل يعتبر الأفضل في تحسين صحة الجسم بشكل عام فهو يتملك عدد بالغ من الفيتامينات المفيدة، فمثلاً فيتامين أ له قدرة على الحفاظ على صحة الأعصاب ووقاية الجسم من الأمراض الخطيرة، ومجموعة فيتامينات ب التي تنظم عملية هضم الطعام ولها دور في الوقاية من أمراض الغدد، أما فيتامين ج من أهم الفيتامينات التي لها فاعلية في الحفاظ على سريان الدورة الدموية، ومساهمة في تحسين صحة عضلة القلب. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">المواد الدهنية والبروتينية </span></h3>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">يمتلك العسل على مجموعة من المواد البروتينية والدهنية التي تعمل على وقاية الجسم من الأمراض ومنع تكون خلايا سرطانية، أيضاَ لها دور في إمداد الجسم بالطاقة المطلوبة لتكملة اليوم بنشاط وحيوية.</span></p>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">احرص دائمًا على اقتناء أفضل أنواع العسل وهو <a href="https://wadimanuka.com/">عسل المانوكا</a>. </span></p>
<h2 class="align-right"><span style="font-weight: 400;">أسئلة ذات صلة </span></h2>
<h3 class="align-right"><span style="font-weight: 400;">هل كان الرسول يأكل العسل؟ </span></h3>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">كان الرسول صلى الله عليه وسلم يتناول ملعقة من العسل مع كوب من الماء البارد في الصباح. </span></p>
<h3 class="align-right"><span style="font-weight: 400;">كم مرة يأكل العسل في اليوم؟ </span></h3>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">يتم تناول من ملعقة إلى ملعقتين صغيرتين في اليوم من العسل وليس أكثر. حيث يمنح الجسم نسب الفيتامينات والمعادن التي يحتاج إليها يومياً. </span></p>
<h3 class="align-right"><span style="font-weight: 400;">كيف اعرف اذا كان العسل اصلي؟ </span></h3>
<p class="align-right"><span style="font-weight: 400;">ضع ملعقة كبيرة من العسل مع ملعقة من خل التفاح والماء، إذا تكونت طبقة من الرغوة هذا يعني أن العسل غير اصلي. </span></p>
<p>احصل الان على <a href="https://www.amazon.sa/%D8%A7%D8%AE%D8%B1%D9%89-2724341118450-%D9%85%D9%84%D8%B9%D9%82%D8%A9-%D8%B9%D8%B3%D9%84-%D8%AE%D8%B4%D8%A8%D9%8A%D8%A9/dp/B07MWTYJDQ" rel="sponsored">ملاعق العسل الخشبية</a>.</p>
<p>
<script type="application/ld+json">
{
	"@context": "http://schema.org/",
	"@type": "FAQPage",
	"mainEntity": [
		{
			"@type": "Question",
			"name": "هل كان الرسول يأكل العسل؟ ",
			"acceptedAnswer": {
				"@type": "Answer",
				"text": "كان الرسول صلى الله عليه وسلم يتناول ملعقة من العسل مع كوب من الماء البارد في الصباح. "
			}
		},
		{
			"@type": "Question",
			"name": "كم مرة يأكل العسل في اليوم؟ ",
			"acceptedAnswer": {
				"@type": "Answer",
				"text": "يتم تناول من ملعقة إلى ملعقتين صغيرتين في اليوم من العسل وليس أكثر. حيث يمنح الجسم نسب الفيتامينات والمعادن التي يحتاج إليها يومياً. "
			}
		},
		{
			"@type": "Question",
			"name": "كيف اعرف اذا كان العسل اصلي؟ ",
			"acceptedAnswer": {
				"@type": "Answer",
				"text": "ضع ملعقة كبيرة من العسل مع ملعقة من خل التفاح والماء، إذا تكونت طبقة من الرغوة هذا يعني أن العسل غير اصلي. "
			}
		}
	]
}
</script>
</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
